<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vitor Meriat</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 22:14:42 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Mar 2017 22:14:42 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>Apresentando o Meriat Machine Learning Notes</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img style=&quot;width: 100%;&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2017/02/15/capa.jpg&quot; class=&quot;absolute-bg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No último ano tive a oportunidade de trabalhar em projetos envolvendo IoT e Machine Learning. No processo entre aplicação, estudos e desenvolvimento, acabei separando algum material e exemplos que me ajudaram a inicar nesta carreira, bem como no processo de aprendizagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Meriat Machine Learning Notes nada mais e que um compendio destes estudos que resolvi compartilhar no github utilizando o Jupyter Notebook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Minha opção pelo &lt;strong&gt;Jupyter Notebook&lt;/strong&gt;, dentre tantos motivos, se dá pelo fato de conseguir de forma simples documentar e visualizar todo o código e anotações de forma simples. Vale dizer que o código que estou utilizando pode ser facilmente utilizado em outra IDE, conforme sua preferência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Minha ideia é realizar um coletânea sobre os principais termos, exemplos e referenciar o mesmo para quem quiser se aprofundar no tema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algumas implementações são reprodução de exercícios dos quais eu irei apontar o material base.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;github&quot;&gt;Github&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Study Notes on machine learning, data analysis, algorithms and best practices using Python and Jupyter Notebook.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/vitormeriat/meriat-ml-notes&quot;&gt;Meriat Machine Learning Note&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;até-a-próxima-pessoal-&quot;&gt;Até a próxima pessoal ;)&lt;/h5&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/02/15/apresentando-meriat-ml-notes/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/02/15/apresentando-meriat-ml-notes/</guid>
        
        
        <category>IA</category>
        
        <category>Machine Learning</category>
        
        <category>Data Science</category>
        
        <category>Deep Learning</category>
        
        <category>Jupyter Notebook</category>
        
        <category>Python</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Machine Learning e sua literatura clássica</title>
        <description>&lt;p&gt;A listagem a seguir pode ser categorizada como, &lt;strong&gt;Popular Science Machine Learning Books&lt;/strong&gt; ou &lt;strong&gt;Beginner Machine Learning Books&lt;/strong&gt;. É possível ainda encontrar vários livros desta listagem em categorias como &lt;strong&gt;Introductory Machine Learning Books&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img style=&quot;width: 100%;&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2017/02/07/capa.jpg&quot; class=&quot;absolute-bg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;machine-learning-books-selection&quot;&gt;Machine Learning Books Selection&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/0465065708&quot;&gt;The Master Algorithm: How the Quest for the Ultimate Learning Machine Will Remake Our World&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/1119145678&quot;&gt;Predictive Analytics: The Power to Predict Who Will Click, Buy, Lie, or Die&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/0143125087&quot;&gt;The Signal and the Noise: Why So Many Predictions Fail–but Some Don’t&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/039334777X&quot;&gt;Naked Statistics: Stripping the Dread from the Data&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/0307275175&quot;&gt;The Drunkard’s Walk: How Randomness Rules Our Lives&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/1449361323&quot;&gt;Data Science for Business: What You Need to Know about Data Mining and Data-Analytic Thinking&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/111866146X&quot;&gt;Data Smart: Using Data Science to Transform Information into Insight&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/0128042915&quot;&gt;Data Mining, Fourth Edition: Practical Machine Learning Tools and Techniques&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/1449358659&quot;&gt;Doing Data Science: Straight Talk from the Frontline&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/B007A0BNP4&quot;&gt;Machine Learning for Hackers: Case Studies and Algorithms to Get You Started&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/1617290181&quot;&gt;Machine Learning in Action&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/0596529325&quot;&gt;Programming Collective Intelligence: Building Smart Web 2.0 Applications&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/1461471370&quot;&gt;An Introduction to Statistical Learning: with Applications in R (Springer Texts in Statistics)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/1461468485&quot;&gt;Applied Predictive Modeling&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/0387848576&quot;&gt;The Elements of Statistical Learning: Data Mining, Inference, and Prediction&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/0387310738&quot;&gt;Pattern Recognition and Machine Learning&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/0262018020&quot;&gt;Machine Learning: A Probabilistic Perspective&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/B00YDJC98K&quot;&gt;Learning From Data by Yaser S. Abu-Mostafa, Malik Magdon-Ismail, Hsuan-Tien Lin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/0070428077&quot;&gt;Machine Learning 1st Edition&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/1107422221&quot;&gt;Machine Learning: The Art and Science of Algorithms that Make Sense of Data&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/026201825X&quot;&gt;Foundations of Machine Learning (Adaptive Computation and Machine Learning series)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/0596529325&quot;&gt;Programming Collective Intelligence: Building Smart Web 2.0 Applications&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1118675029&quot;&gt;Time Series Analysis: Forecasting and Control&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/0997847913&quot;&gt;Practical Time Series Forecasting with R: A Hands-On Guide&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/3319298526&quot;&gt;Introduction to Time Series and Forecasting&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/0987507109&quot;&gt;Forecasting: principles and practice&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;com-foco-em-python&quot;&gt;Com foco em Python&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1783555130&quot;&gt;Python Machine Learning&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/149190142X&quot;&gt;Data Science from Scratch: First Principles with Python&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1491962291&quot;&gt;Hands-On Machine Learning with Scikit-Learn and TensorFlow: Concepts, Tools, and Techniques for Building Intelligent Systems&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1449369413&quot;&gt;Introduction to Machine Learning with Python: A Guide for Data Scientists&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/B01N4FUDSE&quot;&gt;Vital Introduction to Machine Learning with Python: Best Practices to Improve and Optimize Machine Learning Systems and Algorithms&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1118961749&quot;&gt;Machine Learning in Python: Essential Techniques for Predictive Analysis&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1491912057&quot;&gt;Python Data Science Handbook: Essential Tools for Working with Data&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1633430030&quot;&gt;Introducing Data Science: Big Data, Machine Learning, and more, using Python tools&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1617291927&quot;&gt;Real-World Machine Learning&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;com-foco-em-r&quot;&gt;Com foco em R&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1491910399&quot;&gt;R for Data Science: Import, Tidy, Transform, Visualize, and Model Data&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1784393908&quot;&gt;Machine Learning with R&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1783982047&quot;&gt;Machine Learning With R Cookbook – 110 Recipes for Building Powerful Predictive Models with R&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1784390844&quot;&gt;R Machine Learning By Example&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/178398774X&quot;&gt;R Machine Learning Essentials&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/178398452X&quot;&gt;Mastering Machine Learning with R&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1461471370&quot;&gt;An Introduction to Statistical Learning: with Applications in R&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1617291560&quot;&gt;Practical Data Science with R&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1461468485&quot;&gt;Applied Predictive Modeling&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/0123969638&quot;&gt;R and Data Mining: Examples and Case Studies&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Aqui vale fazer uma consideração: Temos a seguir uma listagem separada sobre Deep Learning. Isso se deve por essa ser uma técnica de Machine Learning que diz respeito a oportunidade de aprendizagem profunda com o uso de redes neurais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em momento oportuno devo vou compartilhar aqui mais informações sobre Deep Learning, como meus estudos, códigos e referências. Por hora, segue a bibliografia melhor avaliada sobre o tema.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;deep-learning&quot;&gt;Deep Learning&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/0262035618&quot;&gt;Deep Learning&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1491914254&quot;&gt;Deep Learning: A Practitioner’s Approach&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1491925612&quot;&gt;Fundamentals of Deep Learning: Designing Next-Generation Machine Intelligence Algorithms&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1491978511&quot;&gt;Learning TensorFlow: A guide to building deep learning systems&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1617293873&quot;&gt;Machine Learning with TensorFlow&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1786462168&quot;&gt;TensorFlow Machine Learning Cookbook&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1786468573&quot;&gt;Getting Started with TensorFlow&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/1939902452&quot;&gt;TensorFlow for Machine Intelligence: A Hands-On Introduction to Learning Algorithms&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h5 id=&quot;É-isso-ai-valeu-pessoal-&quot;&gt;É isso ai… valeu pessoal ;)&lt;/h5&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/02/07/literatura-classica-machine-learning/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/02/07/literatura-classica-machine-learning/</guid>
        
        
        <category>IA</category>
        
        <category>Machine Learning</category>
        
        <category>Data Science</category>
        
        <category>Deep Learning</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Workshop de Machine Learning na CPBR10</title>
        <description>&lt;div style=&quot;width: 100%; -ms-align-items: center; -webkit-align-items: center; align-items: center;&quot;&gt;
    &lt;img style=&quot;width: 100%;&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2017/02/05/campus-ia.jpg&quot; class=&quot;absolute-bg&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Este ano tive a honra de mais uma vez palestrar na Campus Party. Como de costume minha participação foi em conjunto com a comunidade CrazyTechGuys.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesta oportunidade dividi as ações com o mestre Jorge Maia, no workshop de &lt;a href=&quot;http://campuse.ro/events/campus-party-brasil-2017/workshop/sensores-internet-das-coisas-e-inteligencia-artificial-de-perto-e-sem-mitos/&quot;&gt;IoT e Machine Learning&lt;/a&gt;. Nesta atividade trabalhamos além dos conceitos básicos de IoT e Machine Learning, novidade de mercado, protocolos, linguagens e plataformas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na minha deixa pude demonstrar como iniciar um projeto de Machine Learning do zero utilizando como ferramentas o Jupyter Notebook, Python e o famoso dataset Pima Indians Diabetes Database que é normalmente utilizando para tarefas de classificação e, é largamente utilizado para prever o início de diabetes com base em diagnósticos já realizados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É possível encontrar diversos exemplos de utilização do dataset, bem como uma ampla gama de exemplos de diferentes explorações e tratamentos dos dados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste workshop demonstrei como utilizar o Jupyter Notebook bem como os principais módulos para se trabalhar com Data Science e Python. Vimos os principais conceitos envolvidos nesta atividade e como aplicar em exercício prático.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;resumindo&quot;&gt;Resumindo&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Quando falamos de ML, temos duas pricipais tecnicas para trabalhar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Aprendizagem supervisionada&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aprendizagem Nao supervisionada&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Quando falamos de aprendizagem supervisionada e não supervisionada, tendemos a pensar que a diferença está na predição com ou sem a supervisão humana, mas na realidade tudo está ligado aos dados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando se trata de Aprendizagem supervisionada, cada linha possui diversos atributos, que serão os inputs e os possíveis outputs, ou seja, o valor que esperamos para o conjunto de atributos da linha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se usamos como exemplo determinar o valor de casas em uma determinada região, podemos pegar como atributos o tamanho, quantidade de quartos, área da casa, localidade e claro, o preço.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logo após passamos esses dados em um algorítimo de ML, com todos os dados de entrada e os possíveis dados de saída, que neste caso será o valor da casa. O algorítimo determina a relação entre os atributos da casa e seu valor final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois o resultante do algorítimo será um Modelo, que nada mais é que uma função matemática. Este Modelo será o cara que vai receber os novos dados e ser capaz de prever o preço final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O modelo é capaz de prever o preço, pq ele aplica a função matemática que ele aprendeu durante o processo no novo conjunto de dados. A medida que temos novos dados, podemos melhorar nosso modelo e realizar o tão famoso aprendizado de máquina…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No processo de aprendizagem não supervisionada, o algorítimo busca em seu conjunto de dados, clusters, ou agrupamentos de dados com características semelhantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sendo assim, o algorítimo identifica a partir dos dados de entrada grupos de dados que compartilhem as mesmas características. Neste caso, não precisamos apresentar os possíveis dados de saída.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagine um conjunto de gravações com pessoas falando. Podemos gerar um dataset com os atributos das vozes das pessoas como entonação, inflexção, altura e etc. Passamos estes dados em um algorítimo de aprendizagem não supervisionado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O algorítimo analisa os dados e cria um modelo que classifica clusters de dados que compartilham os mesmos padrões de voz. Com isso o algorítimo será capaz de isolar uma única voz a partir dos dados aprendidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos rezumir de forma simples da segunte maneira:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aprendizagem supervisionada&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Previsão de valores&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nossos dados de treino devem ter valores de entrada e saída, para que o mesmo possa aprender a partir dos novos dados de entrada, a gerar uma saída correta.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aprendizagem não supervisionada&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Idendificação de grupos de dados&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nossos dados precisam apenas possuir entradas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;source&quot;&gt;Source&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/vitormeriat/workshop-cpbr10&quot;&gt;Github&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;dataset&quot;&gt;Dataset&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://archive.ics.uci.edu/ml/datasets/Pima+Indians+Diabetes&quot;&gt;UCI&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.kaggle.com/uciml/pima-indians-diabetes-database&quot;&gt;Kaggle&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/02/05/cpbr10-workshop-machine-learning/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/02/05/cpbr10-workshop-machine-learning/</guid>
        
        
        <category>IA</category>
        
        <category>Machine Learning</category>
        
        <category>Jupyter Notebook</category>
        
        <category>Python</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Inteligência Artificial, história indústria e economia</title>
        <description>&lt;p&gt;A importância científica, industrial e econômica da &lt;span style=&quot;font-size: 1.6em;&quot;&gt;I&lt;/span&gt;nteligência &lt;span style=&quot;font-size: 1.6em;&quot;&gt;A&lt;/span&gt;rtificial, bem como o seu previsível impacto social têm crescido muito nos últimos anos, estimando-se que cresça muito mais, apoiada quer na banalização da potência de cálculo (necessária à complexidade das suas operações), quer nos progressos reais verificados na investigação fundamental, cujos resultados saem agora dos laboratórios para a indústria. Na sua vertente tecnológica, a IA comporta uma importante faceta de engenharia. Na verdade, pretende em última análise programar computadores (a que poderão estar acoplados sensores e actuadores) de forma que desempenhem com êxito e eficiência tarefas que requerem inteligência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal desempenho tem como suporte a combinação racional de métodos gerais e automatizados de abordagem à formulação e resolução lógica de problemas. É pela generalidade, computabilidade, e combinabilidade lógica desses métodos que a IA se distingue como disciplina científica. Em contraste, outras disciplinas científicas usam técnicas inteligentes mas específicas do seu domínio; técnicas gerais mas sem explicitação do raciocínio; técnicas múltiplas mas não articuladas num todo automatizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As técnicas da IA encontram-se em evolução rápida, e algumas vão-se consubstanciando em instrumentos de “software” comercialmente disponíveis, de utilização acessível àqueles com um mínimo de inclinação informática. Outras dessas técnicas, não existindo sob a forma de instrumento acabado acessível ao leigo, necessitam de um especialista para a sua aplicação casuística.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A utilização da IA começa a generalizar-se com muitos êxitos de aplicação. Ocorrem anualmente inúmeros colóquios internacionais expressamente dedicados a essas aplicações. Em Portugal verifica-se um potencial considerável em IA, já consolidado em grande parte a nível do ensino e da investigação.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;É-isso-ai-pessoal-em-breve-continuamos-esse-bate-papo-&quot;&gt;É isso ai pessoal, em breve continuamos esse bate papo ;)&lt;/h5&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/01/19/inteligencia-artificial-historia-industria/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/01/19/inteligencia-artificial-historia-industria/</guid>
        
        
        <category>IA</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Microsoft Azure Notebooks–Jupyter Notebooks as a Service</title>
        <description>&lt;p&gt;Essa é uma dica para a galera (que como eu), utiliza o Jupyter Notebooks como ferramenta de estudo ou trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;background-color: #35424a&quot;&gt;&lt;img title=&quot;capa&quot; style=&quot;border-left-width: 0px; border-right-width: 0px; background-image: none; border-bottom-width: 0px; float: none; padding-top: 0px; padding-left: 0px; margin-left: auto; display: block; padding-right: 0px; border-top-width: 0px; margin-right: auto&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;capa&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2016/10/capa.jpg&quot; width=&quot;752&quot; height=&quot;412&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Provavelmente se você está lendo isto, é por que já conhece o Jupyter Notebooks ou antigo IPython, e tem interesse em usar ou entender esta oferta. Caso você não conheça esta ferramenta, basta saber que o Jupyter Notebooks oferece um environment com suporte a várias linguagens de programação, incluindo Python, R, MATLAB e etc. Esta é uma ferramenta que caiu nas graças dos programadores por proporcionar um meio simples de programar, visualizar e documentar de maneira eficientes seus experimentos. Em breve escrevo algo específico sobre essa ferramenta aqui no blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por hora vamos analisar este serviço, que no momento em que escrevo este texto, está em PREVIEW.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creio que o primeiro passo é entregar algumas informações sobre o serviço. Até este momento os Notebooks estão rodando sobre environment Anaconda para o Python e Microsoft R Open para R. Sendo assim temos suporte aos pacotes já conhecidos no Anaconda. Algo muito importante de ressaltar é que temos a possibilidade de instalar pacotes de maneira normal (pip install), ou usando Conda (conda install). O mesmo vale para R.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;environments&quot;&gt;Environments&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Anaconda 4.1.0 para Python 2.7.11&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Anaconda 4.1 para Python 3.5.1&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;MRO 3.3.0 para R&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;restrictions&quot;&gt;Restrictions&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;É possível acessar o github, PyPI, CRAN, OneDrive, DropBox, Google Drive e é claro, o Azure;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;A memória é limitado a 4 GB;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Seus dados pode ter removido após 60 dias de inatividade;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Uso deve ser limitado a aprendizagem, investigação, computação em geral e etc. O que é meio lógico, já que o serviço (por hora gratuito), tem algumas limitações de processamento e privacidade.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;start&quot;&gt;Start&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para utilizar o serviço é algo tão simples quanto acessar o serviço e se autenticar no serviço.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;background-color: #35424a&quot;&gt;&lt;img title=&quot;azure-notebook-1&quot; style=&quot;border-top: 0px; border-right: 0px; background-image: none; border-bottom: 0px; float: none; padding-top: 0px; padding-left: 0px; margin-left: auto; border-left: 0px; display: block; padding-right: 0px; margin-right: auto&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;azure-notebook-1&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2016/10/azure-notebook-1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim que você informar sua credencial, o serviço vai te solicitar a permissão para criar uma ID para sua conta no serviço. Diga sim e siga em frente…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim que tudo estiver pronto, você deve ver uma tela como abaixo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img title=&quot;azure-notebook-2&quot; style=&quot;border-top: 0px; border-right: 0px; background-image: none; border-bottom: 0px; float: none; padding-top: 0px; padding-left: 0px; margin-left: auto; border-left: 0px; display: block; padding-right: 0px; margin-right: auto&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;azure-notebook-2&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2016/10/azure-notebook-2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Done. Você já um ambiente pronto, e inclusive alguns exemplos para testar. De cara, uma coisa interessante notar é que podemos importar notebooks direto de nosso computador ou de uma URL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img title=&quot;azure-notebook-3&quot; style=&quot;border-top: 0px; border-right: 0px; background-image: none; border-bottom: 0px; float: none; padding-top: 0px; padding-left: 0px; margin-left: auto; border-left: 0px; display: block; padding-right: 0px; margin-right: auto&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;azure-notebook-3&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2016/10/azure-notebook-3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora perceba que todos os nossos cadernos estão vinculados a uma biblioteca chamada &lt;strong&gt;Sample notebooks&lt;/strong&gt;. Sendo assim vamos criar uma biblioteca.  &amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Clique em &lt;strong&gt;My libraries&lt;/strong&gt;. Na página que se segue clique em &lt;strong&gt;New Library&lt;/strong&gt; e informe o nome, descrição e url personalizada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img title=&quot;azure-notebook-4&quot; style=&quot;border-top: 0px; border-right: 0px; background-image: none; border-bottom: 0px; float: none; padding-top: 0px; padding-left: 0px; margin-left: auto; border-left: 0px; display: block; padding-right: 0px; margin-right: auto&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;azure-notebook-4&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2016/10/azure-notebook-4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim que sua biblioteca estiver criada você pode optar por importar um caderno ou abrir seu Jupyter Notebooks.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img title=&quot;azure-notebook-5&quot; style=&quot;border-top: 0px; border-right: 0px; background-image: none; border-bottom: 0px; float: none; padding-top: 0px; padding-left: 0px; margin-left: auto; border-left: 0px; display: block; padding-right: 0px; margin-right: auto&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;azure-notebook-5&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2016/10/azure-notebook-5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora estamos em terreno conhecido. É só criar um novo Notebook usando Py2, Py3 ou R.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No próximo post vou mostrar como instalar pacotes de Python, R e como compartilhar sua biblioteca de forma pública.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusion&quot;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A princípio vale notar que esta é uma ferramenta em preview. Sendo assim está em desenvolvimento ativo. Acho que hoje é uma maneira muito válida de compartilhar seus cadernos em um ambiente pronto para execução. Vejo uma ótima oportunidade para ensino aqui. Creio que em breve o serviço deve evoluir para ofertas com alto poder de processamento e armazenamento. Digo isso por que hoje já conseguimos utilizar e integrar nossos cadernos com o Azure Machine Learning, logo, creio que a intenção da Microsoft seja mais que apenas oferecer um local para treinar e repositar experimentos na nuvem… espero ;)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/10/20/microsoft-azure-notebooksjupyter-notebooks-as-a-service/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/10/20/microsoft-azure-notebooksjupyter-notebooks-as-a-service/</guid>
        
        
        <category>Data Science</category>
        
        <category>Machine Learning</category>
        
        <category>Python</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>IoT Weekend Recife 2016 - Como a Inteligência Artificial vai mudar a Internet das Coisas</title>
        <description>&lt;p&gt;Olá pessoal, hoje, dia 06 de agosto de 2016 tive mais uma vez o privilégio de palestrar no IoT Weekend edição Recife. Esta é segunda vez em Recife e quarta edição geral do evento, que é inteiramente dedicado a Internet of Things, abrangendo do ponto de vista dos negócios aos famoso under the hood dos detalhes técnicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img title=&quot;capa&quot; alt=&quot;capa&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2016/08/capa.png&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta edição vez estive falando novamente sobre Inteligência, dessa vez abordando como inteligência artificial está mudando a maneira como fazemos e pensamos na internet das coisas, com uma visão mais abrangente sobre o tema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em suma nessa sessão tentei mostrar como os players atuais do mercado moldaram suas ferramentas e principalmente como isto pode lhe auxiliar no desenvolvimento de dispositivos cada vez mais inteligentes ou por que não dizer, cognitivos ou que aprendem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns termos como a própria cognição parecem ser algo místico, porém fazendo um resumo rápido da história da computação, as máquinas mais antigas eram capazes de fazer cálculos. Anos depois, surgiram os sistemas programáveis, que são aqueles utilizados até hoje em nossos celulares, por exemplo. Os próximos passos, como por exemplo a computação cognitiva, trazem uma tecnologia capaz de processar informações e de aprender com elas de forma muito semelhante ao cérebro humano, sem que precisem ser programadas para tal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem uma série de outros temas a respeito, coisas que pretendo compartilhar em breve aqui no blog.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ref&quot;&gt;Ref&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.iotweekend.com.br/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;IoT Weekend&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 06 Aug 2016 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/08/06/iot-weekend-recife-2016-como-a-inteligncia-artificial-vai-mudar-a-internet-das-coisas/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/08/06/iot-weekend-recife-2016-como-a-inteligncia-artificial-vai-mudar-a-internet-das-coisas/</guid>
        
        
        <category>Comunidade</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Meetups, Internet of Things Expo, MVP Open Day e dias de aprendizado em NYC</title>
        <description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Durante o mês de junho tive a oportunidade de participar de alguns eventos de tecnologia em New York, e é claro, de aproveitar essa cidade maravilhosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
  &lt;img alt=&quot;Cmcc5mYVIAAoB5V&quot; style=&quot;width: 100%;&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2016/10/Cmcc5mYVIAAoB5V.jpg&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Este evento ocorreu nos dias 7, 8 e 9 de junho no famoso &lt;a href=&quot;http://www.javitscenter.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Javits Center&lt;/a&gt;. Este é um evento onde conseguimos ver as tendências do mercado de IoT, por meio das empresas, cases e profissionais que estão atuando no topo do mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;img alt=&quot;IMG_0232&quot; style=&quot;width: 100%;&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2016/10/IMG_0232.jpg&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Entre os assuntos disseminados nesta edição, tivemos temas como: &lt;u&gt;IoT: It’s Evolution and Connection to the Cloud&lt;/u&gt;, &lt;u&gt;Continuous Delivery of Microservices: Patterns and Processes&lt;/u&gt;, &lt;u&gt;The Internet of [Broken] Things: The Big Data Challenges of Keeping IoT Reliable&lt;/u&gt;, &lt;u&gt;The Science Behind Generating Big Data&lt;/u&gt;, &lt;u&gt;Secure Communications in P2P and Social IoT Networks&lt;/u&gt;… &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;É interessante notar a variedade de assuntos que permeiam essa área de conhecimento. O mais importante foi notar o quanto o mercado está focado em “onde está o dinheiro”, ou onde IoT está sendo utilizado como ferramenta de mercado e não apenas como assunto para se brincar com hardware. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Meetup&lt;/h2&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Outro ponto alto em NYC são os meetups. Tive a oportunidade de participar do &lt;a href=&quot;https://nytm.org/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;NY TECH MEETUP&lt;/a&gt;, e do maravilhos afterparty. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
  &lt;img alt=&quot;IMG_0318&quot; style=&quot;width: 100%;&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2016/10/IMG_0318.jpg&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Outro ponto interessante é que geralmente os &lt;strong&gt;meetups&lt;/strong&gt; são utilizados como meio de network. Os apresentadores montam seus “&lt;strong&gt;stands&lt;/strong&gt;”, colocam seus cartões, as bebidas são postas na mesa, e galera circula com seus copos em uma mão, e os cartões na outra. Agora é hora de partilhar ideias, aprendizados e mostrar os seu trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
  &lt;img alt=&quot;IMG_0329&quot; style=&quot;width: 100%;&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2016/10/IMG_0329.jpg&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;MVP Open Days 2016&lt;/h2&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Uma grata surpresa foi a oportunidade de participar do primeiro MVP Open Days na Ámerica do Norte, que também foi meu primeiro evento na Microsoft como MVP. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
  &lt;img alt=&quot;IMG_0512&quot; style=&quot;width: 100%;&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2016/10/IMG_0512.jpg&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Tive o grande prazer de conhecer a Microsoft NYC, na famosa Times Square 11. Para quem não conhece, o MVP Open Day é uma conferência com objetivo de reunir MVPs de uma determinado país a fim de interagir, aprender e trocar experiências.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
  &lt;img alt=&quot;IMG_0622&quot; style=&quot;width: 100%;&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2016/10/IMG_0622.jpg&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;valeu-galera-&quot;&gt;Valeu galera ;)&lt;/h3&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/07/28/meetups-internet-of-things-expo-mvp-open-day-e-dias-de-aprendizado-em-nyc/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/07/28/meetups-internet-of-things-expo-mvp-open-day-e-dias-de-aprendizado-em-nyc/</guid>
        
        
        <category>Comunidade</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>DevOps Summit 2016–Azure Stack - O poder da nuvem em seu datacenter</title>
        <description>&lt;p&gt;Dia 07/05 na seda da Microsoft no Brasil, aconteceu a primeira edição do DevOps Summit Brasil. Esse é um evento que teve como origem a fusão dos já consagrados Azure Summit Brasil e ALM Summit Brasil com foco em promover o conhecimento de Cloud Computing e DevOps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img title=&quot;spark-tela&quot; alt=&quot;spark-tela&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2016/05/devopssummit.jpg&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Azure Stack é o primeiro produto de uma nova categoria hybrid cloud platform. Este novo produto permite que a TI entregue os recursos do seu Datacenter no mesmo modelo de entrega de serviços da nuvem pública.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com o Azure Stack você aproveita o modelo de gestão operacional de recursos do azure em seu Datacenter. É isso mesmo, com o Azure Stack conseguimos integrar os serviços da nuvem pública com a nossa capacidade computacional, a fim de entregar serviços. Você também pode explorar uma abordagem híbrida, tendo a capacidade e flexibilidade de trabalhar os recursos onde for melhor.&lt;/p&gt;

&lt;iframe style=&quot;height: 685px; width: 100%&quot; marginheight=&quot;0&quot; src=&quot;https://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/zW5NtNvVdGsrct&quot; frameborder=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot;&gt;&lt;br /&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;referências&quot;&gt;Referências&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://azure.microsoft.com/en-us/blog/microsoft-azure-stack-technical-preview-is-now-available-for-download/&quot;&gt;Microsoft Azure Stack Technical Preview is now available for download&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://azure.microsoft.com/pt-br/documentation/articles/azure-stack-run-powershell-script/#prepare-the-deployment-machine&quot;&gt;Deploy Azure Stack POC&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://channel9.msdn.com/Events/Ignite/2015/BRK3479&quot;&gt;Azure IaaS for Azure Stack&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://azure.microsoft.com/pt-br/overview/azure-stack/&quot;&gt;Microsoft Azure Stack&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4&gt;;)&lt;/h4&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 09 May 2016 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/05/09/devops-summit-2016azure-stack-o-poder-da-nuvem-em-seu-datacenter/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/05/09/devops-summit-2016azure-stack-o-poder-da-nuvem-em-seu-datacenter/</guid>
        
        
        <category>Comunidade</category>
        
        <category>Microsoft Azure</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Global Azure Bootcamp 2016–Dispositivos inteligêntes e Azure Machine Learning</title>
        <description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Dia 16 de abril de 2016 ocorreu mais uma edição do Global Azure Bootcamp. Este é um evento mundial que ocorre quase simultâneamente, e que teve mais uma vez a participação em Brasília, desta vez sob a tutela do &lt;a href=&quot;https://mvp.microsoft.com/pt-br/PublicProfile/5001388&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Jucinei Santos&lt;/a&gt;, MVP de Windows Development.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Minha participação foi uma análise sobre os chamados dispositivos inteligêntes, e como o Microsoft Azure está preparado para nos auxiliar nos cenários presente e futuro, quando falamos em tecnologias de Big Data, Machine Learning e serviços específos para o mundo de IoT.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;background-color: #000000&quot; align=&quot;center&quot;&gt;
&lt;img alt=&quot;gwabbsb2016&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2016/04/gwabbsb2016.jpg&quot; /&gt;

&lt;img alt=&quot;gwabbsb2016b&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2016/04/gwabbsb2016b.jpg&quot; /&gt;

&lt;img alt=&quot;gwabbsb2016c&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2016/04/gwabbsb2016c.jpg&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;!--more--&gt;
&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Ainda sobre o evento, foi possível demostrar a utilziação de serviços para comunicação com dispositivos, neste caso trabalhando com MQTT e utilizando uma demo prática de controle e coleta de dados em uma casa.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Além de realizar um experimento com o Microsoft Azure Machine Learning, também abordamos o futuro da intligência de dados e os novos caminhos que a cognição pode trazer para o mundo da inteligência artificial.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;h2 align=&quot;justify&quot;&gt;Referências&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;div align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://mqtt.org/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;MQTT&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;div align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.microsoft.com/pt-br/server-cloud/internet-of-things/azure-iot-suite.aspx&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Azure IoT Suite&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;div align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://azure.microsoft.com/pt-br/documentation/services/iot-hub/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Hub IoT do Azure&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;div align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://azure.microsoft.com/pt-br/documentation/services/machine-learning/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Aprendizado de Máquina do Azure&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

##### ;)
&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 22 Apr 2016 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/04/22/global-azure-bootcamp-2016dispositivos-inteligntes-e-azure-machine-learning/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/04/22/global-azure-bootcamp-2016dispositivos-inteligntes-e-azure-machine-learning/</guid>
        
        
        <category>Azure IoT Suite</category>
        
        <category>IoT</category>
        
        <category>Machine Learning</category>
        
        <category>Microsoft Azure</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>IoT Weekend GO–Dispositivos Inteligentes com Computação Cognitiva e IA</title>
        <description>&lt;p&gt;
  &lt;img title=&quot;iotweekend&quot; border=&quot;0&quot; style=&quot;width: 100%;&quot; alt=&quot;iotweekend&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2016/04/iotweekend.jpg&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Olá pessoal, primeiro gostaria de agradecer a todos os participantes do evento e da minha palestra. O feedback foi maravilhoso, sem falar o networking. Este foi o primeiro IoT Weekend do ano, e ocorreu em Goiânia. Como o prometido segue abaixo algumas informações, material e referências da minha palestra no &lt;a href=&quot;http://www.iotweekend.com.br/2016/Goiania/index.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; IoT Weekend GO 2016&lt;/a&gt;. Assim que possível tento gravar um vídeo com o experimento realizada durante a palestra.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;
  &lt;img title=&quot;logo_IOT_GO_header&quot; style=&quot;border-top: 0px; border-right: 0px; background-image: none; border-bottom: 0px; float: left; padding-top: 0px; padding-left: 0px; border-left: 0px; margin: 0px 30px 0px 10px; display: inline; padding-right: 0px&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;logo_IOT_GO_header&quot; src=&quot;http://blob.vitormeriat.com.br/images/2016/04/logo_IOT_GO_header.png&quot; align=&quot;left&quot; /&gt;

O tema foi em relação a computação congnitiva, inteligência artificial e IoT. Embora seja um tema recente, cognição na computação já provou ter um grande potencial. A geração de conhecimento por meio de aprendizado e dos dados disponíveis é a próxima grande onda de inovação no mercado de tecnologia. Empresas usando feedbacks e dados de ambiente de lojas para traçar e explorar os padrões de consumo dos clientes, hospitais usando cognição para acelerar pesquisas contra o câncer, cidades controlando melhor os seus recursos são pequenos exemplos do que já temos no mundo conectado de hoje. &lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;
  Ao unir computação cognitiva à Internet das Coisas conseguimos integrar e trabalhar um volume absurdo de dados com a inteligência cognitiva, gerando o subsídio necessário para as melhores tomadas de decisões.
&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Ainda foi relizada uma demonstração do poder dos serviços de aprendeizagem de máquina como serviço na cloud, utilizando como ferramente o Azure Machine Learning. Uma simples classificação de preferências do usuário na utilização de uma sala inteligênte se utilizando de deversos sensores para a coleta de informações aliados a um simples questionário de satisfação. Com base nisso conseguimos aprender algumas preferências na utilização da mesma.
&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Abaixo seguem os slides da apresentação e logo após algumas referências.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
  &lt;iframe class=&quot;iframe-slideshare&quot; style=&quot;height: 685px; width: 100%&quot; marginheight=&quot;0&quot; frameborder=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot; src=&quot;https://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/6aR1nnfD1bZfI1&quot; scrolling=&quot;no&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É isso ai galera… esse foi o primeiro IoT Weekend do ano… a próxima edição é no Recife!!!&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Referências&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://azure.microsoft.com/en-us/services/cognitive-services/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Azure Cognitive Services&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ibm.com/smarterplanet/us/en/ibmwatson/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;IBM Watson&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://azure.microsoft.com/en-us/services/machine-learning/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Azure Machine Learning&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://aws.amazon.com/pt/machine-learning/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Amazon Machine Learning&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://epoca.globo.com/vida/noticia/2015/06/sete-maneiras-de-computacao-cognitiva-mudar-vida-das-pessoas.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Computação cognitiva: sete maneiras de mudar, de vez, a vida das pessoas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h5&gt;;)&lt;/h5&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 Apr 2016 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/04/12/iot-weekend-godispositivos-inteligentes-com-computao-cognitiva-e-ia/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/04/12/iot-weekend-godispositivos-inteligentes-com-computao-cognitiva-e-ia/</guid>
        
        
        <category>Comunidade</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
